.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-grimoires

.. _ch11--Grimoires:

============================================================================================================
Гримуары (`Grimoires <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1494>`_)
============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Книги заклинаний являются полезными инструментами для любого пользователя магии, чтобы записывать заклятия и руны силы, но большинство книг заклинаний не более чем просто чернила на пергаменте, а гримуары впитали в себя магию находящихся внутри заклинаний - магию, которую знающие заклинатели могут использовать для усиления своих заклинаний.*

-----------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Secrets of Magic pg. 162

Большинство гримуаров, как и любая книга заклинаний, могут вмещать вплоть до 100 заклинаний, но позволяют заклинателям стирать заклинания написанные предыдущим владельцем книги в пользу заклинаний использующих свои магические формулы.
Если заклинатель хочет перенести свои заклинания из одной из своих книг заклинаний в гримуар, он может выполнить простой 1-минутный ритуал с двумя книгами, чтобы заклинания пропали из его книги заклинаний и появились в гримуаре.

Если вы подготавливаете заклинания (благодаря классовым особенностям таким как у жреца или волшебника, либо специальной способностью или умением, как :ref:`class-feat--Bard--Esoteric-Polymath` барда), то можете изучать гримуар во время своих ежедневных приготовлений, чтобы усилить одно или более заклинаний в нем.
До ваших следующих ежедневных приготовлений вы получаете возможность Активировать гримуар.
Так как вы уже впитали силу гримуара во время приготовлений, вы можете Активировать его даже если перестанете обладать им.
Преимущества гримуаров применяются только к заклинаниям сотворяемым с помощью слотов заклинаний - не с чарами, заклинаниями фокусировки или врожденными заклинаниями.
Никто не может использовать более 1 гримуара в день, и гримуар не может быть использован более чем 1 человеком в день.


.. _item--Instructions-for-Lasting-Agony:

Инструкции продолжительной агонии (`Instructions for Lasting Agony <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=993>`_) / Предмет 5
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- некромантия

**Цена**: 200 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 163

----------

Это потрепанное и запятнанное руководство излучает холод, когда открыто.

**Активация**: |д-1| вообразить (:t_metamagic:`метамагия`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - сотворять вредящее заклинание :t_necromancy:`некромантии`, подготовленное из этого гримуара и позволяющее совершить спасбросок, то вы искривляете и закручиваете негативную энергию в заклинании, чтобы причинить сильную боль.
Если цель проваливает свой спасбросок против этого заклинания, то из-за боли получает :c_sickened:`тошноту 1`.


.. _item--Bestiary-of-Metamorphosis:

Бестиарий метаморфоз (`Bestiary of Metamorphosis <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=989>`_) / Предмет 6
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- трансмутация

**Цена**: 210 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 162

----------

Этот гримуар причудливо иллюстрирует заклинания, которые вы в него вписываете, светящимися рисунками существ, которые никогда не существовали, причем рисунки время от времени меняются, чтобы изображать новых существ.

**Активация**: |д-1| вообразить (:t_transmutation:`трансмутация`, :t_polymorph:`полиморф`);
**Частота**: раз в день

**Требования**: Вы находитесь под действием заклинания :t_polymorph:`полиморфа`, дающего выбор из нескольких форм, подготовленного из этого гримуара

**Эффект**: Вы превращаетесь в другую форму разрешенную этим полиморфом, изменяя и формируя энергию заклинания.
Это вполовину уменьшает оставшуюся продолжительность заклинания.


.. _item--Codex-of-Unimpeded-Sight:

Кодекс беспрепятственного зрения (`Codex of Unimpeded Sight <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=991>`_) / Предмет 6+
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- прорицание

**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 162

----------

С обложки этого величественного фолианта, сквозь повязку на глазах смотрит женская фигура.

**Активация**: |д-св| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Требования**: Вашим последним действием было сотворение заклинания :t_divination:`прорицания`, подготовленного из этого гримуара

**Эффект**: Гримуар позволяет вам заглянуть в истинное положение вещей.
Примените :ref:`action--Seek` или :ref:`skill--Recall-Knowledge`.

----------

**Вид**: *кодекс беспрепятственного зрения (Codex of Unimpeded Sight)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 215 зм

----------

**Вид**: *большой кодекс беспрепятственного зрения (greater Codex of Unimpeded Sight)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.800 зм

Частота активации 1 раз в час, вместо 1 раза в день.
Когда вы используете его, то получаете бонус предмета +1 к своей проверке Восприятия, чтобы :ref:`Искать (Seek) <action--Seek>` или проверке навыка для :ref:`skill--Recall-Knowledge`.


.. _item--Endless-Grimoire:

Нескончаемый гримуар (`Endless Grimoire <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=992>`_) / Предмет 6+
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- прорицание

**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 162

----------

Когда этот гримуар открыт, он имеет неограниченное количество страниц, на которых, как ни странно, почти охотно записываются заклинания.
В отличие от большинства гримуаров, у него нет ограничения на количество хранимых заклинаний.
Стремление гримуара уместить ваши заклинания дает вам бонус предмета +1 к проверкам на :ref:`expl-activity--Learn-a-Spell`, если вы делаете это, переписывая заклинание в этот гримуар.
Если вы используете гримуар во время ежедневных приготовлений и способны подготовить заклинания соответствующего уровня, природа гримуара просачивается в ваш разум, позволяя вам подготовить дополнительное заклинание 1-го уровня.

----------

**Вид**: *нескончаемый гримуар (Endless Grimoire)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 230 зм

----------

**Вид**: *большой нескончаемый гримуар (greater Endless Grimoire)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 900 зм

Бонус предмета +2, а дополнительное заклинание 3-го уровня.

----------

**Вид**: *превосходный нескончаемый гримуар (major Endless Grimoire)*

**Уровень**: 14;
**Цена**: 4.000 зм

Бонус предмета +2, а дополнительное заклинание 5-го уровня.

----------

**Вид**: *истинный нескончаемый гримуар (true Endless Grimoire)*

**Уровень**: 18;
**Цена**: 23.000 зм

Бонус предмета +3, а дополнительное заклинание 7-го уровня.


.. _item--Storytellers-Opus:

Опус рассказчика (`Storyteller's Opus <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=995>`_) / Предмет 6
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- иллюзия

**Цена**: 230 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 163

----------

Эта зеленая книга заклинаний с золотым тиснением содержит поучительную историю о мальчике, которого съел волк после того, как он ранее солгал о нападении волков.
При открытии, гравировка на лицевой стороне как бы движется по кругу, воплощая в жизнь эту историю.

**Активация**: |д-р| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Существо совершило успешную, но не критически успешную проверку Восприятия, чтобы не поверить в заклинание :t_illusion:`иллюзии` подготовленное из этого гримуара

**Эффект**: Вы быстро привираете, чтобы сгладить несоответствия своей иллюзии.
Совершите проверку Обмана против КС Восприятия спровоцировавшего существа.
В случае вашего успеха, это существо поверит в иллюзию.


.. _item--Doctrine-of-Blissful-Eternity:

Учение блаженной вечности (`Doctrine of Blissful Eternity <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1798>`_) / Предмет 7
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- гримуар
- магический
- некромантия

**Цена**: 340 зм

**Масса**: Л

**Доступ**: Персонаж из Геба

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 178

----------

Обложку этого фолианта украшают кости мелких животных, создавая узор, напоминающий отвратительное искажение священного символа :doc:`Фаразмы </lost_omens/Deity/Core/Pharasma>`.

**Активация**: |д-р| команда;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: :t_minion:`Миньон`-:t_undead:`нежить`, которого вы :t_summoned:`призвали` или создали с помощью заклинания подготовленного из этого гримуара, получает урон снижающий его ОЗ до 0

**Эффект**: Вы взываете и требуете у нежити остаться, протягивая к ней нити негативной энергии, которая сохраняет вашего миньона, чтобы он мог продолжать служить вам.
Прежде чем применить спровоцировавший урон, израсходуйте слот заклинания, в котором вы подготовили заклинание :ref:`spell--h--Harm`, чтобы восстановить вашему :t_minion:`миньону`-:t_undead:`нежити` 1d8 ОЗ за уровень потраченного слота заклинания.
Если это предотвращает снижение ОЗ миньона до 0, то он не уничтожается.


.. _item--Spellbook-of-Redundant-Enchantment:

Книга заклинаний излишнего очарования (`Spellbook of Redundant Enchantment <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=994>`_) / Предмет 8
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- очарование

**Цена**: 420 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 163

----------

Открыв эту книгу, можно услышать шепот на ветру или звонкий смех вдалеке.

**Активация**: |д-св| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы сотворяете заклинание :t_enchantment:`очарования` подготовленное из этого гримуара, которое не имеет эффектов потому что все цели совершили критически успешный спасбросок

**Эффект**: Вы быстро перенаправляете энергию неудавшегося заклинания в себя, чтобы сохранить свое любимое заклинание заместо другого.
Вы теряете другое подготовленное вами заклинание такого же или более высокого уровня, чем спровоцировавшее заклинание очарования, но сохраняете возможность снова сотворить это заклинание очарования.


.. _item--Summoning-Handscroll:

Ручной свиток призыва (`Summoning Handscroll <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=996>`_) / Предмет 8
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- воплощение

**Цена**: 480 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 163

----------

На держателях этого массивного папирусного свитка выгравированы классические круги призыва.

**Активация**: |д-св| вообразить (:t_metamagic:`метамагия`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - сотворять заклинание :t_conjuration:`воплощения` подготовленное из этой книги заклинаний, которое призывает 1 или более существ, то вы наполняете одно из :t_summoned:`призванных` существ энергиями заклинания, заставляя его появиться с 10 временными ОЗ, которые длятся вплоть до 1 минуты.


.. _item--Warding-Tablets:

Защитные скрижали (`Warding Tablets <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=997>`_) / Предмет 8
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- преграждение

**Цена**: 450 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 163

----------

Этот гримуар представляет собой серию обожженных глиняных табличек.
Любой написанный на нем текст быстро превращается в резные углубления.

**Активация**: |д-1| вообразить (:t_metamagic:`метамагия`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - наложение благотворного заклинания :t_abjuration:`преграждения` на себя или одного союзника, то вы используете силу скрижалей, чтобы наполнить охранную магию дополнительными защитами и попытаться убрать вредный эффект.
Ваше заклинание пытается :ref:`противодействовать <ch9--Counteracting>` вредному эффекту выбранного вами заклинания на цели.
Однако не без риска.
Если ваша попытка не уберет вредный эффект, то защитная энергия заклинания будет поглощена непокорным заклятием, и вы потеряете обычные эффекты заклинания преграждения.


.. _item--Tyrants-Writs:

Наказы тирана (`Tyrant's Writs <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1801>`_) / Предмет 8
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- гримуар
- некромантия
- магический

**Цена**: 500 зм

**Масса**: Л

**Доступ**: Персонаж из Геба

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 179

----------

Среди ученых не утихают споры о том, является ли одноименный тиран упомянутый в этом гримуаре на самом деле Тар-Бафоном, некромантом Гебом или даже самой богиней :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`.
Поначалу этот гримуар кажется серией наказов, предъявляющих высокомерные требования к читателю, окружающим его личностям и вселенной.
Любой, кто бросит на эти наказы более чем беглый взгляд, поймет, что как и любой другой гримуар, они содержат заклинания, среди которых особенно выделяется :ref:`spell--a--Animate-Dead`.
*Наказы тирана* дают вам возможность требовать большего от оживляемой вами нежити.

**Активация**: |д-св| вообразить (:t_metamagic:`метамагия`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинания :ref:`spell--a--Animate-Dead` подготовленного с *наказами тирана*, то вы можете выбрать 1 из следующих дополнительных преимуществ, которые получит :t_summoned:`призванная` :t_undead:`нежить`.

* **Кровавый (Bloody)**: Нежить получает :ref:`быстрое исцеление <ch9--Fast-Healing-and-Regeneration>` равное своему уровню.
* **Взрывной (Explosive)**: Когда его ОЗ достигают 0, эта нежить взрывается, нанося находящимся рядом существам 4d6 урона огнем с простым спасброском Рефлекса, используя КС заклинания *оживление мертвого*. Поскольку заклинание :ref:`spell--f--Final-Sacrifice` не снижает ОЗ цели до 0, оно не вызывает этот взрыв.
* **Некротическая скорость (Necrotic Speed)**: Нежить получает бонус состояния +10 футов ко всем Скоростям.
* **Гнилой (Rotten)**: Все живые существа, имеющие не полные ОЗ и начинающие свой ход рядом с этой нежитью, получают 1d6 урона ядом.


.. _item--Book-of-Lingering-Blaze:

Книга затяжного пламени (`Book of Lingering Blaze <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=990>`_) / Предмет 10
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- гримуар
- магический
- эвокация

**Цена**: 900 зм;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 162

----------

На обложке этой красной книги заклинаний золотом выгравировано распространенная поговорка: "С прогрессом в области магии, всегда найдется тот, кто использует его для поджигания вещей".

**Активация**: |д-1| вообразить (:t_metamagic:`метамагия`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - сотворять заклинание :t_evocation:`эвокации` наносящее огненный урон, подготовленное из этого гримуара, то вы перегреваете пламя, благодаря чему это заклинание может игнорировать вплоть до 10 единиц сопротивления огню у существ на которых оно оказывает эффект.





.. include:: /helpers/actions.rst